「黃金枷鎖」理據或適用於UGL案

「黃金枷鎖」理據或適用於UGL案

16,586
■2014年12月，高等法院陪審團經過7個月聆訊，裁定許仕仁、郭炳江、陳鉅源及關雄生罪名成立，只有郭炳聯無罪釋放。
適中字型
較大字型
■2014年12月，高等法院陪審團經過7個月聆訊，裁定許仕仁、郭炳江、陳鉅源及關雄生罪名成立，只有郭炳聯無罪釋放。

【本報訊】許仕仁案是廉署首次引用串謀公職人員行為失當罪，並成功檢控。終審法院在判詞中明確指出，許仕仁收錢後令自己身陷「黃金枷鎖」，獨立性被削弱，無法恰當履行公職。有法律界人士指，終院相關裁決對前特首梁振英UGL案有一定影響。
梁振英被揭於2011年參選特首後，仍以戴德梁行董事身份與澳洲UGL簽訂協議，在離職後24個月內提供顧問服務、協助挽留員工、不作競爭等安排，換取5,000萬元報酬，全部款項在上任特首後收取。
但梁振英在當選特首後，並無申報這筆款項。梁多次回應指，這是「黃金握手」，是商界慣常做法，只是保障收購一方的利益。

查錫我：具參考作用
廉署執行處處長余振昌不肯評論許仕仁案的「黃金枷鎖」理據是否適用於梁振英UGL案的「黃金握手」，只稱廉署一直研究將公職人員行為失當納入《廉政公署條例》第10條，加強廉署逮捕權力的法理依據，但強調研究仍於初步階段，未有任何具體修例內容及時間表。
曾任廉署總調查主任的大律師查錫我指出，「黃金握手」是由僱主向僱員提供，並非由買家向賣方僱員提供，故他不認同該款項是梁與UGL的「黃金握手」。
查指終院對許仕仁案的判決理據對UGL案有一定影響，「只要你食咗人哋茶禮，你就有道義責任，就算冇做過任何嘢，或已經失當」，對執法部門及法庭具參考作用，相信廉署會徹查。
■記者謝明明

上一則
三人組秘密跟進 做足110%準備

下一則
電競節閉幕 LOL大戰中國隊封王

失勢，落台，吹風？

有的士豬喺度邊會落到charge